 artigo trinta e seis a decretação da intervenção dependerá dois pontos artigo alterado pela emenda constitucional número quarenta e cinco de dois mil e quatro inciso um no caso do artigo trinta e quatro inciso quatro de solicitação do poder legislativo ou do poder executivo coacto ou impedido ou de requisição do supremo tribunal federal se a coação for exercida contra o poder judiciário 